@inproceedings{Semmar-Zennaki-Laib:TALN:2016,
    author = "Semmar,Nasredine and Zennaki,Othman and Laib,Meriama",
    title = "Etude de l'impact d'un lexique bilingue sp\'{e}cialis\'{e} sur la performance d'un moteur de traduction \`{a} base d'exemples",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "84-97",
    note = "Studying the impact of a specialized bilingual lexicon on the performance of an example-based machine translation engine",
    abstract = "La traduction automatique statistique bien que performante est aujourd'hui limit\'{e}e parce qu'elle n\'{e}cessite de gros volumes de corpus parall\`{e}les qui n'existent pas pour tous les couples de langues et toutes les sp\'{e}cialit\'{e}s et que leur production est lente et co\^{u}teuse. Nous pr\'{e}sentons, dans cet article, un prototype d'un moteur de traduction \`{a} base d'exemples utilisant la recherche d'information interlingue et ne n\'{e}cessitant qu'un corpus de textes en langue cible. Plus particuli\`{e}rement, nous proposons d'\'{e}tudier l'impact d'un lexique bilingue de sp\'{e}cialit\'{e} sur la performance de ce prototype. Nous \'{e}valuons ce prototype de traduction et comparons ses r\'{e}sultats \`{a} ceux du syst\`{e}me de traduction statistique Moses en utilisant les corpus parall\`{e}les anglais-fran\c{c}ais Europarl (European Parliament Proceedings) et Emea (European Medicines Agency Documents). Les r\'{e}sultats obtenus montrent que le score BLEU du prototype du moteur de traduction \`{a} base d'exemples est proche de celui du syst\`{e}me Moses sur des documents issus du corpus Europarl et meilleur sur des documents extraits du corpus Emea.",
    keywords = "Traduction automatique, recherche d'information interlingue, lexique bilingue, mod\`{e}le de traduction, mod\`{e}le de langue, automate d'\'{e}tats finis, champs conditionnels al\'{e}atoires.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/20.pdf"
}
